香港人來台灣會被台灣人稀釋掉，最後變成了台灣人。我是希望香港人可以延續自己的文化。

更新，回答網友的問題。

有人說，你為什麼要我們走啊？
答：
我並沒有讓你們走啊，我開篇就說了，如果原本香港人都移民了，那麽香港會被新來的大陸移民佔領，變成「鵲巢鳩佔」。香港會更加粉紅化。
我這篇文章只是給決定想走的香港人建議，不要流散到世界各地，這樣就沒有凝聚力了，也不能再傳承香港人的文化、精神。要像當年猶太人一樣重新創立一個以色列🇮🇱。
就像原本公司的董事會成員被踢出公司，新晉的董事會把公司變成另外一種文化。
不過原本的董事會成員可以把股份賣掉，帶走原先的公司職員（認可原本公司文化的），創立一個新的公司，與原本的公司文化一樣的公司。
至於香港人到底是決定繼續留在香港繼續抗爭。還是捨棄現在的香港，創造新的香港，這是路線之爭，香港人自己決定啊。
還有一種可能，就是香港人共同決定香港迴歸「中華民國」，這樣大家以後共同治理中華民國，沒準選出的總統還會是香港人。這樣中華民國也更名副其實，因為不光只有台灣。不過台灣的軍事實力是無法跟中共的對抗的，除非美國🇺🇸願意加入。

有人說，台灣是不是不歡迎香港人
答：
我真的不是這個意思，是因為台灣真的太小，並且台灣已經有台灣的文化。台灣已經沒有未開發的土地了，香港人來台灣會被台灣人稀釋掉，最後變成了台灣人。我是希望香港人可以延續自己的文化。

有人問，為什麼要選澳洲，不是選其他國家？
答：
至於選擇哪裡，香港人可以自己決定啊，我只是給出我的建議。我的理由是，澳洲土地廣闊，人口不多，地廣人稀，有很多還未開發又非常適合人類居住的土地。

有人說，澳洲已經有很多大陸去的移民，已經被粉紅化了。
答：
這樣說的人真的很沒自信，今天的香港人絕大多數都是大陸移民去的啊，那你怎麼不是小粉紅？大陸的小粉紅只是被中共洗腦了才會那樣。
像香港之前的四大才子，金庸、倪匡哪個不是大陸逃過去的，到了香港不就變成香港人了，並且，還成為香港的文化符號。
97之後，也有一兩百萬從大陸去的新移民，大多數思維想發不都被香港化了。人的DNA又沒什麼不同，主要是受到什麼樣的教育，接觸什麼資訊，香港人的DNA跟廣東人有多大差別？會變成什麼樣子都是後天成長的結果。
如果香港人大量移民澳洲，你就沒有自信去改變在澳洲的大陸移民嗎？如果你連澳洲的移民都沒辦法改變，那你又有什麼資格談讓被資訊封鎖的中國大陸改變，並且民主化？
並且現在你在YouTube上看有很多移民澳洲的大陸YouTuber都是在批評中共，不要把別人想的是鐵板一塊。

有人問，難道澳洲那麽好移民嗎？你想去就能去似的？
答：
當然是要香港的財團，香港人，去跟澳洲政府談，讓澳洲政府推出針對香港人的特別移民方案，就是綠色通道。
其實我的意思就是說在澳洲找一塊未開發的土地，香港的財團和港人都過去，在那裏建學校、醫院、商場、寫字樓、住宅、公園，戲院、馬場，Copy香港，原本香港有什麼樣的人就需要什麼樣的人，看風水的也要，建築工也要，巴士司機也要，銀行家、交易員、餐廳人、教授老師通通都要、一樓一鳳也可以啊✋

有人說，移民到澳洲不是殖民嗎？
答：
澳洲本來就是英國🇬🇧當年在世界開拓出的新大陸，因為英國本土已經容納不下增長的人口。加拿大🇨🇦美國🇺🇸都是，英國人的後裔。也正是因為當年的英國人有這樣的開拓精神，才造就今天的英語系文化在全世界有最大的影響力。如果香港人也能像當年英國一樣，以後在其他地方開拓起新香港，那麽粵語系也會像今天的英語系一樣在世界佔有舉足輕重的地位。

有人說，你是不是太理想化，痴人說夢？
答：
當年猶太人是怎麼創造出榮耀以色列🇮🇱的？華人是怎麼創造出新加坡🇸🇬的？況且，香港的財團那麽有錢，光李超人就有足夠的資產，如果在澳洲重開一塊現在香港大小、以色列、新加坡大小的土地跟難嗎？反而要比當年的以色列、新加坡要容易得多。

同台灣人太似,易被同化
去歐美反而容易保留香港人族群

如果你連澳洲的移民都沒辦法改變，那你又有什麼資格談讓被資訊封鎖的中國大陸改變，並且民主化？

但我唔想改變中國喎

唔入鄉隨俗只會成為港蝗

一齊移民同一個地創造傳奇

港蝗

同感 要保留廣東話 保留香港文化 雖然移民我覺得唔可取 但係喺手足嘅需要 我唔會抗拒
如果文化被毀 其實 我哋真正輸足一世

跟住就會有人話學支那人霸人地頭架啦

寧願做港蝗都唔可以無咗自己文化

無沖突
美國猶太人照可以保持自己傳統

自私縮骨香港文化？

絕對唔係，香港人係世界上最優秀民族